<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>XiVO Blog</title><link href="http://blog.xivo.io/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.xivo.io/feeds/general.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.xivo.io/</id><updated>2015-02-23T18:14:00-05:00</updated><entry><title>Quebec International et XiVO, pour développer les TI</title><link href="http://blog.xivo.io/quebec-international-et-xivo-pour-developper-les-ti.html" rel="alternate"></link><updated>2015-02-23T18:14:00-05:00</updated><author><name>vdagrain</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2015-02-23:quebec-international-et-xivo-pour-developper-les-ti.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Le 20 février 2015, &lt;a href="http://www.quebecinternational.ca/"&gt;Québec
International&lt;/a&gt; et des partenaires
tels qu'Investissement Québec et RCGT ont accueilli 30 participants pour
une matinée déjeuner-conférence. 2 membres de l'équipe &lt;a href="xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;
étaient présents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;February 20, 2015, Québec International and partners such as
Investissement Québec and RCGT welcomed 30 participants for a lunch
conference. 2 members of the team &lt;a href="xivo.io"&gt;XIVO&lt;/a&gt; were present.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Thierry Champagne de Québec International a présenté: l'importance
    des filiales étrangères dans la Région de Québec&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Une présentation qui débute avec un panorama du PIB, les acteurs lourds
et la dynamique territoriale qu'apportent les capitaux étrangers. En
effet, 50% des filiales proviennent des USA et 30% d'Europe. D'un point
de vue sectoriel, les TIC représentent 19%. Thierry Champagne a conclu
en présentant le rôle de Québec International : les activités de
l'agence comme acteur de développement économique, des services aux
entreprises dont l'accompagnement sur les dossiers de financement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="022015-QI-Quebec-02-TChampagne.png" src="/public/022015-QI-Quebec-02-TChampagne.png" title="022015-QI-Quebec-02-TChampagne.png, fév. 2015" /&gt;Photo:
T.Champagne et les entreprises partenaires, dont Avencall. Picture:
T.Champagne, Québec International. Avencall partner of the meeting.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Linda Bergeron de Québec International a présenté: comment
    favoriser la croissance des filiales internationales?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La plupart des entreprises identifient le volet accompagnement
qu'apporte QI mais sous-estiment l'intérêt du développement économique.
L'intervenante présente comment les 70 personnes de leur équipe sont
répartis par continents. Suite aux questions de la salle, l'intervenante
précise qu'il y a bien des correspondants en Amérique du Sud et Afrique
mas certains sont dans les ambassades, comme en Asie. La présentation
continue en soulignant que la création de filiales est une source de
prospérité du fait des transferts technologiques. Les analyses de QI
permettent de faire remonter des avis auprès du gouvernement (Ex : pour
le Forum de Davos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="022015-QI-Quebec-L.Bergeron_et_JCarrierAccueil.png" src="/public/022015-QI-Quebec-L.Bergeron_et_JCarrierAccueil.png" title="022015-QI-Quebec-L.Bergeron_et_JCarrierAccueil.png, fév. 2015" /&gt;Photo:
L.Bergeron et J.Carrier qui anime la rencontre, Québec International&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Annie Lessard et Pierre Larouche du cabinet RCGT, Raymont Chabot
    Grant Tornton, ont présenté: comment prendre en charge une stratégie
    de croissance au Québec?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Annie Lessard expose des exemples d'entreprises qui ferment et les
    défis qu'elles doivent relever pour anticiper les signaux faibles:
    comme faire de la veille concurrentielle ou consolider. Dans la
    salle, les participants sont réactifs sur les exemples de « business
    case » et l'accès aux analyses économiques afin d'agir plutôt que
    de subir. Un étude menée par QI a révélé que 86% des entreprises ne
    prennent qu'1H par semaine pour discuter de stratégie. Après avoir
    suivi des conseils de QI, les entreprises se sont investies plus
    dans une démarche stratégique.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pierre Larouche souligne que l'innovation et l'audace est un
    investissement plus pris en compte par certaines entreprises plutôt
    que la recherche d'avantages fiscaux. Le marché exige de se
    démarquer et pour cela il existe différentes méthode comme intégrer
    des étudiants post-graduées. Dans le SAS (Software as a Service), le
    Cloud apporte une innovation dans l'accès, la gestion des donnés
    mais aussi dans la maintenance de la solution.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Face à certains décideurs qui ne veulent pas prendre de risque car
« innovation » renvoit à de l'incertitude, il est possible d'étudier les
projets pour proposer des solutions concrètes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="022015-QI-Quebec-ALessard_et_PLarouche_RCGT.png" src="/public/022015-QI-Quebec-ALessard_et_PLarouche_RCGT.png" title="022015-QI-Quebec-ALessard_et_PLarouche_RCGT.png, fév. 2015" /&gt;Photo:
Annie Lessard - Pierre Larouche, RCGT, Raymont Chabot Grant Tornton&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Martine Lessard de Québec International a présenté comment
    recruter à l'international?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Déployer des filières, employer un étudiant post-gradué ou accompagner
une entreprise dans son embauche d'un employé à l'international et qui
fait venir sa famille. Pour recruter des talents, il faut s'appuyer sur
un réseau solide de partenaires, afin de faire progresser les différents
dossiers: prévision sur les besoins de main-d’œuvre, immigration, etc. 1
entreprise sur 2 va se lancer dans le recrutement suite aux réunions
organisées par QI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="022015-QI-Quebec-MLessard_QI.png" src="/public/022015-QI-Quebec-MLessard_QI.png" title="022015-QI-Quebec-MLessard_QI.png, fév. 2015" /&gt;Photo:
Martine Lessard, Québec International&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'équipe présente de &lt;a href="xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; remercie les organisateurs pour
leur accueil et ces échanges!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;QI, Québec International,
    &lt;a href="http://www.quebecinternational.ca/"&gt;www.quebecinternational.ca&lt;/a&gt;;
    &lt;a href="http://www.quebecinternational.ca/a-propos/equipe/prospection-d-investissements-etrangers/thierry-champagne/"&gt;Thierry
    Champagne&lt;/a&gt;;
    &lt;a href="https://ca.linkedin.com/in/lindabergeron"&gt;Linda Bergeron&lt;/a&gt;; &lt;a href="http://www.quebecinternational.ca/about-us/our-team/business-growth-support/martine--lessard/"&gt;Martine
    Lessard&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Annie Lessard et Pierre Larouche, RCGT:
    &lt;a href="http://www.rcgt.com/en/offices/"&gt;www.rcgt.com&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;XiVO-Avencall: Open Minded Open source System in telephony
    &lt;a href="xivo.io"&gt;xivo.io&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="développement économique"></category><category term="economic development in Quebec"></category><category term="investissement"></category></entry><entry><title>Nov.2014 Rencontre Régionale des TIC, Gaspésie-Îles-de-la-Madeleine</title><link href="http://blog.xivo.io/nov2014-rencontre-regionale-des-tic-gaspesie-iles-de-la-madeleine.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-21T19:43:00-05:00</updated><author><name>gsanderson</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2014-11-21:nov2014-rencontre-regionale-des-tic-gaspesie-iles-de-la-madeleine.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nov.2014 Rencontre Régionale des TIC, Gaspésie-Îles-de-la-Madeleine
(version anglaise prochainement)Interview de Gregory Sanderson, Geek
Lord de &lt;a href="http://www.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Dans quel contexte se déroule cette rencontre "Branché sur l'avenir
de notre région ?"&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La rencontre fût organisée par le Technocentre des TIC, une organisation
favorisant le développement des TIC (Technologies de l'information et et
des communications) pour la région de la Gaspésie-Îles-de-la-Madeleine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est une occasion permettant aux diverses entreprises et organisations
de la région de se rencontrer, réseauter, d'apprendre et d'échanger sur
les nouvelles tendances dans le domaine du numérique. La rencontre a
pris place au Centre des congrès de Carlton-Sur-Mer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La rencontre était divisé en 2 parties : Les conférences du jeudi soir
et les ateliers du vendredi. Au total 6 ateliers différents se sont
déroulés pendant la journée avec des sujets comme le big data,
l'e-reputation, les villes intelligentes, le mobile et le webmarketing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai eu la chance d'être invité par M. Carol Cotton, organisateur de la
rencontre, pour venir donner un atelier sur les Logiciels Libres.
C'était ma première visite en Gaspésie et je suis très content d'avoir
participé. J'ai été accueilli par des gens chaleureux, contents
d'échanger avec des nouveaux gens et désireux de faire évoluer leur
belle région sur le plan numérique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai été surpris par les gens que j'ai rencontré en Gaspésie. Au début
je m'attendais à ce que les logiciels libres ne soit pas un sujet très
connu dans la région, mais je me suis trompé. Vendredi soir, j'ai
rencontré un entrepreneur offrant des solutions de réseautique intégrant
plusieurs logiciels libres. J'ai aussi rencontré un des mainteneurs de
lxterminal, le terminal utilisé dans LXDE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Cette journée comprenait 6 ateliers et le votre était dédié à la
section Logiciel Libre. Dans votre présentation, quelles sont les forces
du Logiciel Libre dans la téléphonie?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premièrement, il ne faut pas oublier que nous allons retrouver les mêmes
avantages du logiciel libre sur le plan numérique, c'est-à-dire une
meilleur qualité, plus de flexibilité, une plus grande durée de vie et
une meilleure évolutivité.Ce qui va faire la force du libre dans le
domaine de la téléphonie ce sont les économies, l'interopérabilité et
les standards ouverts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les économies, car nous pouvons remplacer une solution matérielle avec
une solution logicielle. Ça permet de faire évoluer l'infrastructure
plus facilement et de remplacer le matériel de téléphonie désuet avec
des alternatives moins coûteuses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'interopérabilité est une autre force car les logiciels libres de
téléphonie vont souvent supporter plusieurs protocoles utilisés par
divers fournisseurs, puis ils vont aussi permettre d'interconnecter ces
technologies de façon transparente. Par exemple : Avec une solution
asterisk on peut facilement faire le pont entre un téléphone IP et une
ligne analogique. Ou encore, entre un softphone et un téléphone Cisco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les standards ouverts vont aussi beaucoup contribuer à
l'interopérabilité. Je pense surtout aux standards comme SIP et RTP qui
sont utilisés par la grande majorité des fabricants de téléphones IP.
Grâce à ces protocoles, les logiciels libres de téléphonie peuvent
supporter une grande panoplie d'appareils sans contraintes techniques ou
légales. C'est un avantage pour le fabricant qui peut réutiliser des
technologies matures, puis c'est aussi un avantage pour le client qui se
retrouve avec un plus grand choix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Quels avantages majeurs propose XiVO, projet sur lequel vous
travaillez dans le secteur de la téléphonie Libre?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;XiVO est une solution basé sur asterisk, un PBX VoIP (serveur de
téléphonie IP), un logiciel de téléphonie assez populaire dans le
domaine du libre. Asterisk offre une panoplie de fonctionnalités, ce qui
le rend très flexible. C'est un grand avantage, mais en contrepartie ça
prend du temps à bien configurer ainsi qu'un minimum de connaissances
techniques. XiVO permet de simplifier ce processus, rendant la gestion
des téléphones plus simple et efficace pour l'administrateur et
l'utilisateur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je donne quelques exemples de fonctionnalités qui sont configurables en
quelques étapes : Provisionnement automatique de téléphones IP, boîtes
de messagerie vocal, files d'appels en attente, appels en mode
conférence, transfert d'appels, etc. Cette simplification permet aussi
de rajouter des fonctionnalités facilement, plus tard, au fil de
l'évolution des besoins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Quelle actualité majeure dans la téléphonie est à retenir pour 2014
et quelles évolutions voyez-vous pour 2015?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je crois qu'en 2015 il faut commencer à porter plus attention à un
nouveau codec : Opus. Opus est une technologie permettant de compresser
l'audio de la voix de façon plus efficace que les codecs plus connus
comme GSM, uLAW ou aLAW.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai beaucoup espoir en Opus car ça permet une meilleur utilisation de
la bande passante, un facteur toujours important dans n'importe quel
logiciel de réseautique, mais aussi parce que c'est un standard ouvert.
Je crois que c'est en encourageant des alternatives libres comme Opus
que nous pouvons assurer un plan numérique qui évolue plus rapidement,
puis au final un plus grand partage des connaissances au bénéfice de
tous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Sujets Libres: quels sont les défis pour le Libre; quels sont les
projets qui te passionnes dans la téléphonie; quels sont les éléments
motivants à venir ou que tu voudrais tester...?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'aimerais beaucoup explorer le WebRTC. C'est un nouveau protocole de
communication en temps réel développé pour les navigateurs web. Je crois
que grâce à cette technologie nous allons pouvoir connecter le
navigateur web avec des nouveaux services. Par exemple : On pourrait
envisager de connecter un navigateur avec un système de téléphonie IP,
ainsi on pourrait téléphoner directement à partir d'une page web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Site officiel de
    &lt;a href="http://www.technocentre-tic.com/images/tctic14%20Programmation%20et%20inscription.pdf#TIC-Programmation-Conferences-Ateliers.indd%3A.6058%3A28"&gt;Technocentre&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="XIVO-G-Sanderson-11-2014.png" src="/public/XIVO-G-Sanderson-11-2014.png" title="XIVO-G-Sanderson-11-2014.png, nov. 2014" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Hackfest 2014 - Cybersecurity talks</title><link href="http://blog.xivo.io/hackfest-2014-cybersecurity-talks.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-18T22:42:00-05:00</updated><author><name>vdagrain</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2014-11-18:hackfest-2014-cybersecurity-talks.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;HACKFEST 2014, Quebec-city&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interview with Valerie Dagrain,team &lt;a href="http://www.xivo.io/"&gt;XiVO&lt;/a&gt;]
(version française plus bas)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http:%20//valerie-dagrain.org/"&gt;Valerie&lt;/a&gt;, you were present at the
Hackfest which took place on 7-8th november 2014 in Quebec City. Can you
give us the context?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Each year, the city of Quebec hosts a Hackfest meeting on cybersecurity.
This is the schedule:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The
    &lt;a href="http:%20//www.hackfest.ca/%20fp_type%20conf2014%20="&gt;conferences&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Projections or reportage about hacking and recent news on
    data protection.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The &lt;a href="http:%20//www.hackfest.ca/hackfest-party-2014"&gt;workshops&lt;/a&gt; of
    lockpicking, 3D printer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The &lt;a href="http:%20//www.hackfest.ca/partenaires-2014"&gt;exhibitors&lt;/a&gt; in
    computer security.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The game of "Capture the flag": 16H of game, 150 players. 26 teams.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entertainment: arcade, challenge, lockpicking ...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;These kind of meeting in cybersecurity are also organized in other
countries, with shared a common culture and with lectures, workshops and
exhibitors about threats and recent news. This is the &lt;a href="https:%20//wiki.gnome.org/Hackfests"&gt;global calendar
of Hackfests&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;What was your participation in this event?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The project &lt;a href="http:%20//66.254.41.189"&gt;XiVO&lt;/a&gt; was present for the
&lt;a href="/index.php%20post%20/%202012/11/08%20/%20Hacking-at-the-Hackfest?"&gt;Hackfest in
2012&lt;/a&gt;.
This year, my presence allowed to renew support for these two days
dedicated to cybersecurity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I'm involved in free software community since 2004 (&lt;a href="http:%20//lea-linux.org/documentations/Annuaire:%20LUG_France"&gt;groups users
Linux&lt;/a&gt;)
and &lt;a href="http:%20//www.hacknowledge.org/drupal%20/"&gt;hackerspace&lt;/a&gt; since 2009
(Quebec, France and Germany) where I created
&lt;a href="http:%20//www.a-brest.net/article10201.html"&gt;workshops&lt;/a&gt; on privacy and
personal data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A member of &lt;a href="http:%20//www.linuq.org/"&gt;LinuQ Quebec&lt;/a&gt; and &lt;a href="http:%20//66.254.41.189"&gt;XiVO
team&lt;/a&gt; informed me about the Hackfest: I
proposed to be volunteer and coordinate via IRC (freenode server
#hackfest_ca) to assist in the installation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The welcome and the atmosphere was excellent. I helped to carry cisco's
servers (capture the flag game was inside!) and network cables for other
groups set up Internet access in the Hotel Plazza. Exchanging with the
organizing team I learned the creation of a hackerspace / fablab on
Quebec and a meeting in St Foy every 4th thursday of the month. I could
also talk about the project &lt;a href="http:%20//goteo.org/project/cle-facil"&gt;key
Facil&lt;/a&gt; (Add distributions on USB
key) initiated in Montreal and distribute documents on other
&lt;a href="http:%20//ehsm.eu/"&gt;conferences&lt;/a&gt; (EHSM- Berlin) or projects as
&lt;a href="https:%20//github.com/m-labs/ARTIQ"&gt;artiq&lt;/a&gt; or hack festival news in
Europe for 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Can you give an overview of some conferences?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hackfest 2014 hosted &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=aWmLWx8ut20&amp;amp;list=UUSckp-N4zP4V8GnZGxVqjTg"&gt;Theo de
Raadt&lt;/a&gt;,
the OpenBSD project leader
(&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=aWmLWx8ut20&amp;amp;list=UUSckp-N4zP4V8GnZGxVqjTg"&gt;video&lt;/a&gt;),
the testimony to the career of &lt;a href="http:%20//%20www%20.hackfest.ca%20/%20speaker%20/%20emily-brandwin"&gt;Emily
Brandwin&lt;/a&gt;"from
comedian to Cia" and &lt;a href="http:%20//www.hackfest.ca/speaker/brad-haines-renderman"&gt;Brad
Haines&lt;/a&gt; with a
presentation entitled "They are doing what! with air traffic control ?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I discovered reportage as
&lt;a href="http:%20//en.wikipedia.org/wiki/Sneakers_%281992_film%29"&gt;sneakers&lt;/a&gt; and
some &lt;a href="http:%20//www.youtube.com/watch?%20V%20=%20v_SvO8exqhk?"&gt;BBC
broadcast&lt;/a&gt;, I
keep back a souvenir from the 3D printer and visited the &lt;a href="https:%20//www.csis.gc.ca/index%20-en.php"&gt;SCRS /
CSIS&lt;/a&gt;'s stand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I thank all the volunteer organizers, participants and partners. Here is
the
&lt;a href="http://www.hackfest.ca/wp-content/uploads/2014/11/Hackfest-2014-Communiqu%C3%A9-de-presse-v2.pdf"&gt;presspresse&lt;/a&gt;
which summarizes everything that happened on this hackfest. The
reception was outstanding, as part of the sumptuous and comfortable
Hotel Plazza since the great Canadian cold began to happen!Thank you to
patoff__, the organizing committee, for reviewing!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;'' Numbers: 40 people organize the hackfest, 600 people participated in
2014, 26 speakers, 40% of the experts in this event working in
cybersecurity, 26 teams compete during the capture of flag's game and
700 people attend the event on social networks.
&lt;a href="http://www.hackfest.ca/"&gt;Sources&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources&lt;/strong&gt;- Website &lt;a href="htttp;%20//%20www.hackfest.ca"&gt;www.hackfest.ca&lt;/a&gt;-
&lt;a href="http:%20//www.hackfest.ca/en/schedule-2014"&gt;Schedule 2014&lt;/a&gt;- Press
2013&lt;a href="/affaires/techno/201311/07/01-4708386-hackfest-les-bons-pirates-informatiques-accostent-a-quebec.php"&gt;http://www.lapresse.ca/le-soleil&lt;/a&gt;-
&lt;a href="https:%20//wiki.gnome.org/Hackfests"&gt;World Calendar Hackfests&lt;/a&gt;-
&lt;a href="http://www.hackfest.ca/wp-content/uploads/2014/11/Hackfest-2014-Communiqu%C3%A9-de-presse-v2.pdf"&gt;Hackfest 2014 - Press
report&lt;/a&gt;-
Join the &lt;a href="http:%20//www.hackfest.ca/hackfest-community"&gt;community
Hackfest&lt;/a&gt;.-
&lt;a href="http://www.xivo.io/"&gt;XiVO&lt;/a&gt;] Add telephony&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="HackfestQuebec2014-byVDagrain.JPG" src="/public/HackfestQuebec2014-byVDagrain.JPG" title="HackfestQuebec2014-byVDagrain.JPG, November 2014" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;HACKFEST 2014, ville de Québec&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretien de Valerie Dagrain, équipe
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://valerie-dagrain.org/"&gt;Valérie&lt;/a&gt;, tu étais présente au Hackfest
qui s'est déroulé le 7-8 novembre 2014 à Québec. Peux-tu nous présenter
le contexte?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chaque année la ville de Québec accueille le Hackfest, une rencontre sur
la cybersecurité. Voici les activités qui étaient au programme:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;des &lt;a href="http://www.hackfest.ca/?fp_type=conf2014"&gt;conférences&lt;/a&gt; sur les
    failles des systemes pour les corriger mais aussi parler de la
    protection des données personnelles et sur les actualités concernant
    la vie privée des citoyens:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des projections de videos sur des reportages concernant le hacking
    ou des actualités sur la protection des données.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des &lt;a href="http://www.hackfest.ca/hackfest-party-2014"&gt;ateliers&lt;/a&gt; de
    lockpicking, imprimante 3D.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des &lt;a href="http://www.hackfest.ca/partenaires-2014"&gt;exposants&lt;/a&gt; en
    sécurité informatique.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le jeu de "Capture the flag": un jeu de 16H ou plus de 150 joueurs
    se sont affrontés par équipe afin de pénétrer dans des
    systèmes (préparés). 26 groupes concurrents s'affrontent,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Des animations: bornes d'arcade, challenge lockpicking...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ces rencontres en cybersécurité existent dans d'autres pays, avec comme
point commun des conférences, des ateliers et des exposants pour
échanger sur les failles et l'actualité. Vous trouverez ici le
&lt;a href="https://wiki.gnome.org/Hackfests"&gt;calendrier mondial des hackfests&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quel est le contexte de votre participation?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le projet &lt;a href="http://66.254.41.189"&gt;XiVO&lt;/a&gt; était présent au &lt;a href="/index.php?post/2012/11/08/Hacking-at-the-Hackfest"&gt;Hackfest de
2012&lt;/a&gt;. Cette année,
ma présence permettait de renouveler le soutien à ces 2 journées dédiées
à la cybersécurité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis investie dans le domaine du Logiciel Libre depuis 2004 (des
&lt;a href="http://lea-linux.org/documentations/Annuaire:LUG_France"&gt;groupes utilisateurs
Linux&lt;/a&gt;) et
&lt;a href="http://www.hacknowledge.org/drupal/"&gt;hackerspace&lt;/a&gt; depuis 2009 (Quebec,
France et Allemagne) où j'ai crée des
&lt;a href="http://www.a-brest.net/article10201.html"&gt;ateliers&lt;/a&gt; sur la vie privée
et les données personnelles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un membre de &lt;a href="http://www.linuq.org/"&gt;LinuQ Québec&lt;/a&gt; et de l'entreprise
&lt;a href="http://66.254.41.189"&gt;XiVO&lt;/a&gt; m'a alors informé du Hackfest: j'ai alors
proposé du bénévolat, en passant par l'IRC de l’événement, (serveur
freenode #hackfest_ca) pour aider à l'installation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'accueil et l'ambiance était excellente. J'ai aidé à porter des
serveurs cisco et des câbles réseaux (capture de drapeau) pour que
d'autres groupes mettent en place l’accès à Internet dans l’Hôtel
Plazza. En échangeant avec l’équipe organisatrice j'ai appris la
création d'un hackerspace/fablab sur Québec et d'une rencontre à St Foy,
tous les 4eme jeudi de la fin du mois à ce sujet. J'ai pu également
parler du projet de &lt;a href="http://goteo.org/project/cle-facil"&gt;clé Facil&lt;/a&gt;
(distributions Libre sur clé usb) initié à Montréal et diffuser des
documents concernant d'autres &lt;a href="http://ehsm.eu/"&gt;conférences&lt;/a&gt; (EHSM-
Berlin) ou projets (&lt;a href="https://github.com/m-labs/ARTIQ"&gt;artiq&lt;/a&gt;) de hack
pour 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quels sont les sujets de conférence que vous avez retenu?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le hackfest 2014 accueillait &lt;a href="http://www.hackfest.ca/speaker/theo-de-raadt"&gt;Theo de
Raadt&lt;/a&gt; (leader sur le
projet OpenBSD), le témoignage sur la carrière de &lt;a href="http://www.hackfest.ca/speaker/emily-brandwin"&gt;Emily
Brandwin&lt;/a&gt;,"from comedian
to Cia" et de &lt;a href="http://www.hackfest.ca/speaker/brad-haines-renderman"&gt;Brad
Haines&lt;/a&gt; sur une
présentation intitulé "They are doing what! with air traffic control?.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J'ai découvert des reportages-video
(&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sneakers_%281992_film%29"&gt;sneakers&lt;/a&gt;,
&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=v_SvO8exqhk"&gt;BBC&lt;/a&gt;...), rapporté un
souvenir de l'atelier avec l'imprimante 3D et échangé sur le stand
sécurité informatique et centre de la sécurité des télécommunications
(&lt;a href="https://www.csis.gc.ca/index-en.php"&gt;SCRS/CSIS&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je remercie tous les organisateurs bénévoles, participants et
partenaires pour les temps d’échange. Voici le &lt;a href="http://www.hackfest.ca/wp-content/uploads/2014/11/Hackfest-2014-Communiqu%C3%A9-de-presse-v2.pdf"&gt;communiqué de
presse&lt;/a&gt;
qu'ils ont édité et qui résume tout ce qui s'est passé sur ce hackfest.
L'accueil était exceptionnel, le cadre de l'Hotel Plaza somptueux et
confortable puisque le grand froid canadien commençait à arriver!Merci à
patoff__, du comité organisateur, pour la relecture!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Des chiffres: 40 personnes se retrouvent dans l'année pour organiser le
hackfest, plus de 600 personnes étaient présentes en 2014, 26
conférenciers, 40% des experts présents sont dans la cybersécurité, 26
équipes s'affrontent durant le war game et 700 personnes suivent cet
événement sur les réseaux sociaux (&lt;a href="htttp;//www.hackfest.ca"&gt;sources&lt;/a&gt;).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources&lt;/strong&gt;- Le site de l’événement
&lt;a href="htttp;//www.hackfest.ca"&gt;www.hackfest.ca&lt;/a&gt;- &lt;a href="http://www.hackfest.ca/en/schedule-2014"&gt;Le programme
2014&lt;/a&gt;- Presse le Soleil de 2013
&lt;a href="/affaires/techno/201311/07/01-4708386-hackfest-les-bons-pirates-informatiques-accostent-a-quebec.php"&gt;http://www.lapresse.ca/le-soleil&lt;/a&gt;-
&lt;a href="https://wiki.gnome.org/Hackfests"&gt;Calendrier mondial des hackfests&lt;/a&gt;-
&lt;a href="http://www.hackfest.ca/wp-content/uploads/2014/11/Hackfest-2014-Communiqu%C3%A9-de-presse-v2.pdf"&gt;Hackfest 2014 - Communiqué de
presse&lt;/a&gt;-
Rejoindre la &lt;a href="http://www.hackfest.ca/hackfest-community"&gt;communauté du
Hackfest&lt;/a&gt;.-
&lt;a href="http://66.254.41.189"&gt;XiVO&lt;/a&gt;, téléphonie Libre&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>AstriCon 2014</title><link href="http://blog.xivo.io/astricon-2014.html" rel="alternate"></link><updated>2014-11-12T16:47:00-05:00</updated><author><name>vdagrain</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2014-11-12:astricon-2014.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;ASTRICON 2014, Las Vegas (version française plus bas)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interview with Sylvain Boily, &lt;a href="http://www.xivo.io/"&gt;XiVO&lt;/a&gt;'s founder&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="lasvegasRS.jpg" src="/public/lasvegasRS.jpg" title="lasvegasRS.jpg, nov. 2014" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sylvain, you attended AstriCon this year. Can you give us an overview
of the atmosphere, the planning and people involved in the event?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AstriCon is the annual conference for Asterisk users and developers.
It's organized by Digium in partnership with various partners and
exhibitors. The conference takes place over 3 days and welcomes
approximately 700 participants every year. The 2014 edition was held in
Las Vegas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AstriCon is comprised of a workday for developers (Astridevcon), various
conferences, and partner exhibitions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Astridevcon, which takes place a day before the presentations, allows
people like external developers, contributors and other interested
parties to meet and discuss about the next version of Asterisk.For
example: During the day I spoke to suggest that Docker should be used to
help in the process of automated testing, also known as Asterisk Test
Suite. This eventually led to my publication of a repository on
&lt;a href="https://github.com/sboily/asterisk-testsuite"&gt;https://github.com/sboily/asterisk-testsuite&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finally, the exhibition hall allows partners to promote their business
solutions based around Asterisk and the telephony field.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Which opportunities did you have to present work done on XiVO?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AstriCon brings together developers / users / companies from around the
world who come to follow projects developed around Asterisk. Being
present at this conference represents an opportunity to present
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; to other actors in the telephony
field on an international level.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are also numerous business opportunities. Among others, we have
the possibility of recruiting new partners to distribute
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;. In 2011, we met with the company
BGM IT that is now an Avencall partner and distributor of the
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; solution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Can you share with us what you learned during the main presentations
?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Many topics have caught my attention. First was the excellent keynote
from Russell Bryant who talked about Openstack and Asterisk, and
opportunities on how the Asterisk community can move forward with
Openstack. This keynote obviously pleased me because
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; has been moving in the same
direction for over 2 years already and we actively follow Openstack.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another interesting topic for me was ARI (Asterisk REST Interface) that
allows you to build apps based on RESTful APIs in Asterisk. Paul
Belanger, the speaker, showed us that we could use ARI instead of
app_queue to manage queues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the same train of thought, Matt Jordan also talked about the idea of
removing app_voicemail. It is clear that for
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;, the direction taken by Asterisk
makes sense and is sign of an exciting future as we will be able to
contribute our own expertise in these areas, but it also allows us to
continue with our vision of &lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; as a
modular and flexible platform while using Asterisk as a powerful tool
for the lower layers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The last thing I learned was during a conference on a competing project,
FreePBX. I realized that this project had taken an important place in
the community thanks to its modular design. Our latest work on our
presence and contacts service (XiVO-dird) is also adopting a modular
approach that will go even further! So it's a great time to contribute
to XiVO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Which presentations did you talk about the most with the XiVO team and
what should we retain from this year's Astricon for the future ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I mainly talked about ARI and OpenStack. ARI will be the future for
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; when we migrate towards Asterisk 13
and our most active discussions within the development team turn around
topics related to OpenStack / Docker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;What we should retain this year: Asterisk continues on its momentum
started two years ago to orient itself as a real toolkit for simplifying
interactions and development in the telephony field. This topic is
important for us and confirms our choice of Asterisk as a platform for
the future of &lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ARI is a subject that will come back during our discussions in 2015, but
we will also discuss PaaS, the cloud, Openstack, scalability and
elasticity in &lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;.Also, I think the
Asterisk community has every reason to look more closely at the
ecosystem around Docker. As a side note, Matt Jordan (lead Asterisk
developer) has aleady started talking about it
(&lt;a href="https://twitter.com/mattcjordan/status/530858516563902464"&gt;1&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finally, I look forward to attending the next AstriCon while keeping in
mind that &lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; should be more present
for this major event in the Asterisk community. I thank Paul for having
shared a part of the AstriCon
(&lt;a href="https://twitter.com/pabelanger/status/525968878279860225"&gt;2&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(1) &lt;a href="https://twitter.com/mattcjordan/status/530858516563902464"&gt;https://twitter.com/mattcjordan/status/530858516563902464&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2) &lt;a href="https://twitter.com/pabelanger/status/525968878279860225"&gt;https://twitter.com/pabelanger/status/525968878279860225&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;__Some links:__&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://http://www.xivo.io/"&gt;http://http://www.xivo.io/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;http://documentation.xivo.io&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://projects.xivo.io"&gt;http://projects.xivo.io&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://github.org/xivo-pbx"&gt;http://github.org/xivo-pbx&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://asterisk.org"&gt;http://asterisk.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wiki.asterisk.org"&gt;http://wiki.asterisk.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://openstack.org"&gt;http://openstack.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://docker.com"&gt;http://docker.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="astridevconRS.jpg" src="/public/astridevconRS.jpg" title="astridevconRS.jpg, nov. 2014" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASTRICON 2014, Las VegasInterview de Sylvain Boily, Fondateur de
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sylvain, tu étais présent à l'AstriCon. Peux-tu nous présenter
l'ambiance, le déroulement et les personnes qui participent à cet
événement?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'Astricon est la conférence annuelle des utilisateurs et développeurs
Asterisk. Elle est organisée par Digium avec différents partenaires,
également exposants.L'Astricon se déroule sur 3 journées et compte
environ 700 participants à chaque année. L'édition 2014 s'est déroulée à
Las Vegas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'Astricon regroupe la journée de travail des développeurs
(Astridevcon), les conférences thématiques et l'exposition des
partenaires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'Astridevcon, qui a lieu une journée avant, permet entre autres aux
développeurs, contributeurs et ceux qui le souhaitent de discuter de la
prochaine version d'Asterisk.Par exemple : je suis intervenu pour
proposer que Docker soit utilisé pour aider dans le processus des tests
automatiques appelé Asterisk Test Suite.Cela a finalement donné
naissance à un dépôt sur
&lt;a href="https://github.com/sboily/asterisk-testsuite"&gt;https://github.com/sboily/asterisk-testsuite.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour finir, le hall d'exposition permet aux partenaires de faire la
promotion de leurs solutions commerciales autour d'Asterisk et de la
téléphonie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelles opportunités tu as eu pour présenter les développements sur
XiVO?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'Astricon rassemble des développeurs/utilisateurs/entreprises venus du
monde entier suivre les projets autour d'Asterisk et être présent à
cette conférence représente une opportunité de présenter
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; aux acteurs de la téléphonie à
l'international.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les opportunités sont nombreuses avec entre autre la possibilité de
recruter de nouveaux partenaires pour distribuer
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;. En 2011, nous avions rencontré la
compagnie BGM informatique aujourd'hui partenaire Avencall et
distributeur de la solution &lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peux-tu nous partager les présentations principales?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs sujets ont retenu mon attention, le premier a été la très
bonne keynote de Russell Bryant sur Openstack et Asterisk ainsi que les
opportunités de la communauté Asterisk pour aller de l'avant avec
Openstack.Cette keynote m'a évidement fait plaisir car
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; est depuis déjà plus de 2 ans
orienté dans cette direction et nous suivons activement Openstack.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une autre thématique pour moi intéressante était sur ARI (Asterisk REST
Interface) qui permet de construire autour d'Asterisk des applications
basées sur les interfaces REST dans Asterisk. Une très bonne
présentation de Paul Belanger montrant que nous pouvions utiliser ARI à
la place de app_queue pour gérer les files d'attente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matt Jordan a également présenté dans la même idée la suppression de
app_voicemail. Il est clair que pour
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;, la voie prise par Asterisk est
parfaite et nous réserve un avenir très intéressant puisque nous serons
capable d'apporter notre expertise sur ces sujets mais aussi de
continuer dans notre idée que &lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; sera
une plateforme modulaire et élastique tout en utilisant Asterisk comme
un outil performant sur les couches basses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le dernier point que j'ai retenu, a été en assistant à une conférence
sur un projet concurrent au notre, FreePBX. Je me suis aperçu que ce
projet avait pris une place importante dans la communauté grâce à son
aspect modulaire. Notre dernier développement le serveur de
contacts/présence (xivo-dird) est justement orienté dans ce sens et ira
même encore plus loin ! Donc n'hésitez pas à contribuer aussi dans XiVO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelle présentation as tu le plus partagé avec l’équipe XiVO et qu'il
faut retenir pour les années à venir?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Principalement ARI et openstack. ARI est l'avenir pour XiVO quand nous
allons passer sur Asterisk 13 et openstack/ Docker sont les sujets les
plus présents dans nos discussions avec l'équipe de développement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce que je retiens de cet Astricon : Asterisk poursuit sur sa lancée
commencée il y a 2 ans orienté comme une véritable boite à outil pour
simplifier les développements et interactions dans le monde de la
téléphonie. Ce sujet est majeur pour nous et nous conforte dans notre
choix qu'Asterisk est une véritable plateforme d'avenir pour
&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ARI est un sujet qui va beaucoup revenir dans nos discussions en 2015,
mais aussi le PaaS, le cloud, Openstack, la modularité et l'élasticité
dans &lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt;. Pour finir je pense que la
communauté Asterisk a tout intérêt à regarder de plus près le monde de
Docker, d'ailleurs Matt Jordan (lead developer Asterisk) a commencé à en
parler(&lt;a href="https://twitter.com/mattcjordan/status/530858516563902464"&gt;1&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalement j'ai hâte de retourner aux prochains Astricon en ayant à
l'esprit que &lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;XiVO&lt;/a&gt; sera plus présent pour
cet événement majeur de la communauté Asterisk. Merci à Paul de nous
avoir partagé une partie de l'Astricon
(&lt;a href="https://twitter.com/pabelanger/status/525968878279860225"&gt;2&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(1) &lt;a href="https://twitter.com/mattcjordan/status/530858516563902464"&gt;https://twitter.com/mattcjordan/status/530858516563902464&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(2) &lt;a href="https://twitter.com/pabelanger/status/525968878279860225"&gt;https://twitter.com/pabelanger/status/525968878279860225&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quelques liens :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://documentation.xivo.io"&gt;http://documentation.xivo.io&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://projects.xivo.io"&gt;http://projects.xivo.io&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://github.org/xivo-pbx"&gt;http://github.org/xivo-pbx&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://asterisk.org"&gt;http://asterisk.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://wiki.asterisk.org"&gt;http://wiki.asterisk.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://openstack.org"&gt;http://openstack.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://docker.com"&gt;http://docker.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Images jointes :&lt;/strong&gt;- Salle durant l'Astridevcon, Las vegas, 10.2014- La
Tour Eiffel, Las vegas, 10.2014&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Think about XiVO ...</title><link href="http://blog.xivo.io/think-about-xivo.html" rel="alternate"></link><updated>2012-07-09T14:30:00-04:00</updated><author><name>quintana</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2012-07-09:think-about-xivo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;... for your holiday ! Have fun for this summer and keep eyes on XiVO.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/public/.20120707_175714_m.jpg" title="20120707_175714.jpg, juil. 2012" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Association Asterisk France</title><link href="http://blog.xivo.io/association-asterisk-france.html" rel="alternate"></link><updated>2012-07-03T19:54:00-04:00</updated><author><name>quintana</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2012-07-03:association-asterisk-france.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;The association Asterisk France is continuing. Please reading the press
document (in french).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/public/info_presse_asterisk-france.pdf"&gt;info_presse_asterisk-france.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Journée portes ouvertes</title><link href="http://blog.xivo.io/journee-portes-ouvertes.html" rel="alternate"></link><updated>2012-06-11T14:18:00-04:00</updated><author><name>nbouliane</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2012-06-11:journee-portes-ouvertes.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="/public/portes_ouvertes-1.png" title="portesouvertes"&gt;&lt;img alt="portesouvertes" src="/public/.portes_ouvertes-1_m.jpg" title="portesouvertes, juin 2012" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>XiVO is a free software and YES you can contribute !</title><link href="http://blog.xivo.io/xivo-is-a-free-software-and-yes-you-can-contribute.html" rel="alternate"></link><updated>2012-06-04T12:31:00-04:00</updated><author><name>quintana</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2012-06-04:xivo-is-a-free-software-and-yes-you-can-contribute.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;One of our customers Medes has contributed an external script for XiVO.
They have enhanced the features (eg. do not disturb, call forward ...)
by creating a new python script. They released the script under the
GPLv3 license. The result of this script is :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="aastra_resultat.jpg" src="/public/.aastra_resultat_m.jpg" title="aastra_resultat.jpg, juin 2012" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To activate this new function, simply change the aastra template in your
provisioning server.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="x"&gt;xml status scroll delay: 2&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;action uri registered: https://&amp;lt;YOUR_URL&amp;gt;/?identity=&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;DISPLAYNAME&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class="x"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;action uri onhook: https://&amp;lt;YOUR_URL&amp;gt;/?identity=&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;DISPLAYNAME&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class="x"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;action uri poll: https://&amp;lt;YOUR_URL&amp;gt;/?identity=&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class="nv"&gt;DISPLAYNAME&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class="x"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class="x"&gt;action uri poll interval: 60&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;For more information about the template go to : &lt;a href="http://documentation.xivo.fr/production/administration/provisioning/adv_configuration.html#creating-custom-templates"&gt;creating custom
templates&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The code is available on
&lt;a href="https://gitorious.org/xivo/xivo-experimental/trees/master/xivoaastrafrommedes"&gt;gitorious&lt;/a&gt;
in our xivo-experimental repository.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>XiVO all over the world</title><link href="http://blog.xivo.io/xivo-all-over-the-world.html" rel="alternate"></link><updated>2012-05-25T19:16:00-04:00</updated><author><name>jylebleu</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2012-05-25:xivo-all-over-the-world.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;From ISO download statistics, you may see that XiVO is used in a lot of
countries over the world :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="xivoworld.png" src="/public/xivoworld.png" title="xivoworld.png, mai 2012" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;France, Algeria, Argentina, Austria, Belgium, Brazil, Canada, Colombia,
Croatia, Czech Republic, Finland, Germany, Great Britain,
Greece,Hungary, Iceland, Indonesia, Israel, Italy, Lithuania,
Luxembourg, Montenegro, Netherlands, New Caledonia (French), Poland,
PortugalRussian Federation, Slovak Republic, South Africa, Spain,
Switzerland, United Kingdom, United States, Vietnam&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Around XiVO - describe industrial installation process</title><link href="http://blog.xivo.io/around-xivo-describe-industrial-installation-process.html" rel="alternate"></link><updated>2012-01-06T18:19:00-05:00</updated><author><name>atarakt</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2012-01-06:around-xivo-describe-industrial-installation-process.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;There are four possibilities to install Xivo software :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;By hand ;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Using an installation script (only for gallifrey and skaro-dev at
    the moment)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Using an installation cd (available on http://mirror.xivo.fr/iso)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Using pxe&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- --&gt;

&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;We use
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Preboot_Execution_Environment" title="pxe"&gt;&lt;/a&gt;pxe
for our installations.It is easier, we boot our client on pxe, the rest
of the installation process is automatic&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We have 3 sites, 2 in France and 1 in Canada. The easier way for us is
to centralize pxe configuration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here is our architecture :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="xivo_pxe_arch" src="/public/.pxe_arch_s.jpg" title="xivo_pxe_arch, janv. 2012" /&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can find debian pxe documentation on
http://d-i.alioth.debian.org/manual/en.i386/ch04s05.html, however you
can find a lot of online (possibly outdated) documentation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You may find our pxe configuration on our git repositories :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;our pxe configuration on
    http://git.xivo.fr/?p=official/debian-pxelinux.git;a=summary&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;our installation class
    http://git.xivo.fr/?p=official/debian-installer.git;a=summary&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;I will fully explain our configuration in futures posts&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="PXE"></category></entry><entry><title>Xivo is everywhere part 4</title><link href="http://blog.xivo.io/xivo-is-everywhere-part-4.html" rel="alternate"></link><updated>2011-12-06T16:48:00-05:00</updated><author><name>quintana</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2011-12-06:xivo-is-everywhere-part-4.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hello all,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some nice pictures of XiVO is everywhere :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="100_1263.jpg" src="/public/.100_1263_m.jpg" title="100_1263.jpg, déc. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="IMAG1010.jpg" src="/public/.IMAG1010_m.jpg" title="IMAG1010.jpg, déc. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="20111206_113008.jpg" src="/public/.20111206_113008_m.jpg" title="20111206_113008.jpg, déc. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Astricon 2011</title><link href="http://blog.xivo.io/astricon-2011.html" rel="alternate"></link><updated>2011-11-08T16:19:00-05:00</updated><author><name>nbouliane</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2011-11-08:astricon-2011.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="nib-xivo" src="/public/astricon2011/.nib-xivo_s.jpg" title="nib-xivo, nov. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avencall was present at the world famous Asterisk conference:
&lt;strong&gt;Astricon2011&lt;/strong&gt;. This year the conferencewas held in Denver, Colorado
from October 24th to 27th.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Throughout the week we've met people from many different background:
software developers, enterprise IT,system integrators, decision makers
and much more. During AstriDevCon, a special day for developers only,we
discussed with Asterisk main developers about technical aspect of the
software and what next is coming into Asterisk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="xav-pres2.JPG" src="/public/astricon2011/.xav-pres2_s.jpg" title="xav-pres2.JPG, nov. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The second day was marked by fellow developers delivering presentations
about the internal mechanic of thecore and subsystems of asterisk. We
also attended talks about the much-awaited &lt;strong&gt;AsteriskSCF&lt;/strong&gt; (Scalable
Communication Framework) which is quite promising for building high-end
telecommunication services.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On the third day, we had the pleasure to present the XiVO IPBX
OpenHardware project and Avencall in general. The presentation generated
a lot of positive feedbacks and people came to us to deepen the
discussion about the technical side and also the business model
surrounding the XiVO open platform. &lt;strong&gt;All this curiosity and eager was
just another proof that we are going in the right direction.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="photo.JPG" src="/public/astricon2011/.photo_s.jpg" title="photo.JPG, nov. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All in all, it was much fun to meet other enthusiasts from many
different horizon gathering around a powerful technology: Asterisk, and
to share our passion about technology.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;We are already looking forward the next Astricon !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="nick-astricon" src="/public/astricon2011/.nick-astricon_s.jpg" title="nick-astricon, nov. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicolas Bouliane, Xavier Carcelle&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Software Freedom Day Montreal</title><link href="http://blog.xivo.io/software-freedom-day-montreal.html" rel="alternate"></link><updated>2011-09-20T12:14:00-04:00</updated><author><name>jylebleu</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2011-09-20:software-freedom-day-montreal.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;We were kindly invited to participate to the &lt;a href="http://wiki.softwarefreedomday.org/2011/Canada/Montreal/SFD-ETS"&gt;Software Freedom
Day&lt;/a&gt; at
Montreal. It was a great day and we had the opportunity to speak about
&lt;a href="http://wiki.xivo.fr/"&gt;XiVo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Yves Lebleu talked about the software part, Nicolas Bouliane about
the hardware, and Nicolas Hicher the packaging. It was also an
opportunity to introduce the team.Thank you to Michaël Faille and Fabian
Rodriguez for the organization.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="SFD 2011" src="/public/.IMG_20110917_142412_m.jpg" title="SFD 2011, sept. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Last presentation was done at the pub :)&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>After the summer, an active start for XiVO Open Hardware !</title><link href="http://blog.xivo.io/after-the-summer-an-active-start-for-xivo-open-hardware.html" rel="alternate"></link><updated>2011-09-13T10:25:00-04:00</updated><author><name>adubost</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2011-09-13:after-the-summer-an-active-start-for-xivo-open-hardware.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;No doubt, XiVO Open Hardware creates much interest and Avencall teams
will demonstrate the project in different events in the coming months.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;On September 15 th , we will be at Open Hardware Summit in New York,
    THE worldwide event about Open Hardware. We are in the breakout
    sessions with &lt;a href="http://www.openhardwaresummit.org/breakouts/" title="Open Hardware Summit"&gt;"Open Hardware in Voice
    Telecommunications"&lt;/a&gt; .&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- --&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;On September 17 th , we will be at Software Freedom Day in Montreal
    for a talk at 1pm &lt;a href="http://wiki.softwarefreedomday.org/2011/Canada/Montreal/SFD-ETS" title="Software Freedom Day"&gt;“Xivo: aller plus loin que le logiciel libre,
    libérer le matériel aussi (VoIP,
    Asterisk)”&lt;/a&gt; .&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- --&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;On September 22 nd , we will be at Open World Forum in Paris for a
    track &lt;a href="http://www.openworldforum.org/Conferences/The-OpenHardware-movement-The-community-is-moving-from-software-to-hardware" title="Open World Forum"&gt;“The OpenHardware movement - The community is moving from
    software to
    hardware”&lt;/a&gt;.
    The Open World Forum is the first Open Source Forum in Europe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- --&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;On October, 26 th (10:00-10:35am), we will be at Astricon, the First
    Asterisk User Conference in the world, for the track &lt;a href="http://www.astricon.net/conferenceProgram.aspx" title="Astricon2011"&gt;"XiVO IPBX
    OpenHardware: a full-open telephony solution for
    SOHO"&lt;/a&gt; .
    This is a great opportunity to develop our XiVO Open
    Hardware community.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;And don’t forget, from October 18-21, two tradeshows: &lt;a href="http://www.ipconvergence.fr/" title="IP Convergence"&gt;IP
Convergence&lt;/a&gt; and &lt;a href="/index.php?post/2011/07/29/AVENCALL-at-GIF-2011" title="IP Convergence"&gt;GIF
2011&lt;/a&gt;
where we will make some demonstrations of XiVO Open Hardware.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come to visit us !&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>AVENCALL at GIF 2011</title><link href="http://blog.xivo.io/avencall-at-gif-2011.html" rel="alternate"></link><updated>2011-07-29T10:43:00-04:00</updated><author><name>adubost</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2011-07-29:avencall-at-gif-2011.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="gif2011" src="/public/.bandeau_webgif11-gb_m.jpg" title="gif2011, juil. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avencall will present XiVO IPBX Open Hardware in &lt;a href="http://www.grenoble-innovation-fair.com" title="GIF"&gt;GIF - Grenoble
Innovation Fair 2011&lt;/a&gt; on
October 20&amp;amp;21.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomorrow’s leading companies will gather in Grenoble, France, to present
more than 150 innovative technologies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For its third edition Grenoble Innovation Fair is broadening its scope
to cover more new or emerging innovations in Europe, welcoming 150
start-ups and laboratories in an exhibition space dedicated to
networking with industry and technology demonstrations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This international event, the only one of its kind in France, is being
staged by three Grenoble organizations which have pooled their resources
to bring together for two days new ventures with high-growth potential,
research laboratories, industrial firms and innovative SMEs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The fair is expecting more than 1,500 participants, eager to extend
their innovation networks, identify opportunities for new partnerships
and discover unsuspected sources of innovation.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Coming back from RMLL2011</title><link href="http://blog.xivo.io/coming-back-from-rmll2011.html" rel="alternate"></link><updated>2011-07-19T15:48:00-04:00</updated><author><name>xcarcelle</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2011-07-19:coming-back-from-rmll2011.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;We had the last slot of the day after the lacie-nas.org talk (excellent
presentation and demonstration from Thomas Monjalon and Simon Guinot)
where it was discussed the idea of opening hardware products and the
relation between hardware manufacturers and embedded software
developers. It becomes clearer and clearer that the OpenSource community
is pushing the hardware manufacturers to open-up their specifications
(UART, GPIOs, JTAG) and allow firmware hackings and add-ons
developments.&lt;br /&gt;
In our case, the hardware will be fully open and documented to allow
community contributions and we have several questions about TDM
extensions of our appliances with other interfaces (analog, wireless,
soundcards ...)&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Coming back from Communicasia2011</title><link href="http://blog.xivo.io/coming-back-from-communicasia2011.html" rel="alternate"></link><updated>2011-07-19T15:10:00-04:00</updated><author><name>xcarcelle</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2011-07-19:coming-back-from-communicasia2011.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Please find below a picture of the French pavillon :  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Communicasia2011
FrenchPavillon" src="/public/.P1050447_m.jpg" title="Communicasia2011 FrenchPavillon, juil. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We had to pleasure to demonstrate our IPBX solution to the Mr Caron,
French ambassador in Singapour, on our booth  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Communicasia2011 Embassador on
Booth" src="/public/.P1050441_m.jpg" title="Communicasia2011 Embassador on Booth, juil. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Coming back from Solutions Linux 2011</title><link href="http://blog.xivo.io/coming-back-from-solutions-linux-2011.html" rel="alternate"></link><updated>2011-05-19T16:07:00-04:00</updated><author><name>xcarcelle</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2011-05-19:coming-back-from-solutions-linux-2011.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;We had to opportunity to demonstrate our prototype of the XiVO IPBX
OpenHardware with 3 different phones connected to the appliance
(original orange french Socotel S63 analog phone, Siemens Gigaset SX353
ISDN phone and Aastra 6731i SIP phone) and available through our
softwitch interface.The mini-conference was also the opportunity to
exchange with different hardware engineers in the telecommunications
field about OpenHardware designs and PCB fabs in Europe. We hope this
will help the telco OpenHardware community to grow in the coming months.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Back from FOSDEM2011</title><link href="http://blog.xivo.io/back-from-fosdem2011.html" rel="alternate"></link><updated>2011-02-22T15:12:00-05:00</updated><author><name>xcarcelle</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2011-02-22:back-from-fosdem2011.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;My impressions from this devroom :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;60+ people room always packed (with some people constraint to wait
    for the next talk outside :) )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 people from Digium able to interact with the community about the
    Asterisk project&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No video-streaming available as the smal devrooms were not equiped&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Great presentations of the Kamalilio project that seems to be used
    in the GSM and VoIP core-network&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;People from UK, Spain, US, Germany ...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Some XiVO community users coming over to exchange about their user
    experiences&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A link to my &lt;a href="http://carcelle.fu8.com/XiVO_IOH_Presentation_FOSDEM2011_06022011.pdf" title="XiVO IOH FOSDEM2011 Presentation"&gt;XiVO IOH FOSDEM2011
    Presentation&lt;/a&gt;
    (40mns, Latex Beamer style)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The main feebacks from the room :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Availabiliy of more interfaces on the XiVO IPBX OpenHardware&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Possible interaction with the development team of XiVO IPBX&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Made-in-europe welcomed by the hardware geeks&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Possible usage of the XiVO IPBX OpenHardware for larger VoIP
    deployments&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Any future concurrent of CIRPACK in OpenHardware ? :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>XiVO is everywhere part 3 !</title><link href="http://blog.xivo.io/xivo-is-everywhere-part-3.html" rel="alternate"></link><updated>2011-02-11T13:59:00-05:00</updated><author><name>quintana</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2011-02-11:xivo-is-everywhere-part-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hello, it's cold (-15), it's winter but XiVO is always here !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="sylvain_xivo.png" src="/public/.sylvain_xivo_m.jpg" title="sylvain_xivo.png, fév. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Special for you Bertrand ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="IMG_20110211_144454.jpg" src="/public/.IMG_20110211_144454_m.jpg" title="IMG_20110211_144454.jpg, fév. 2011" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Presenting the XiVO IPBX OpenHardware at FOSDEM2011 - OpenSourceTelephony devroom</title><link href="http://blog.xivo.io/presenting-the-xivo-ipbx-openhardware-at-fosdem2011-opensourcetelephony-devroom.html" rel="alternate"></link><updated>2011-01-14T14:47:00-05:00</updated><author><name>xcarcelle</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2011-01-14:presenting-the-xivo-ipbx-openhardware-at-fosdem2011-opensourcetelephony-devroom.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="FOSDEM2011
logo" src="/public/.logofosdem2_m.jpg" title="FOSDEM2011 logo, janv. 2011" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is a great pleasure to announce that we will presenting the XiVO
IPBX OpenHardware project at &lt;a href="http://fosdem.org/2011/"&gt;FOSDEM 2011&lt;/a&gt;
during the OpenSourceTelephony devroom on Sunday February 6th 2011 in
Brussels.&lt;strong&gt;FOSDEM is definitely the largest OpenSource developers
conference in Europe&lt;/strong&gt; nowadays and a perfect place to present the
different OpenHardware projects pushing more and more open-ness in the
telecommunications and hardware field.We will be presenting the talk
among other topics related to the telephony system during the devroom.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="FOSDEM 2011
brain" src="/public/.FOSDEM-2011_reduced_medium_m.jpg" title="FOSDEM 2011 brain, janv. 2011" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The OpenSource telephony devroom is organized by Russel Bryant from
Digium. The program is available from &lt;a href="http://www.russellbryant.net/blog/2010/12/22/open-source-telephony-fosdem-2011/"&gt;Russel's
blog&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Introduction to Asterisk Developement”, Russell Bryant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Digital PSTN Connectivity with Asterisk”, Jakub Klausa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobicents 2.0, The Open Source Java Communication Platform”, Jean
    Deruelle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scaling location services in large SIP networks with Kamailio”,
    Henning Westerholt, Marius Zbihlei&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unifying SIP and Web worlds with Lua (Kamailio)”, Daniel-Constantin
    Mierla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;XiVO IPBX OpenHardware”, Xavier Carcelle&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unified Communications - Future (Yate and YateClient)”, Diana
    Cionoiu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asterisk SCF (Scalable Communications Framework)”, Kevin P. Fleming&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Developing rich VoIP applications with SIPSIMPLE SDK”, Saúl Ibarra
    Corretgé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SIP Communicator: Building a Multi-Protocol Multi-OS Communications
    Client”, Emil Ivov&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;This talk will be the occassion to present the current status of our
project (hardware and software files, organization of an OpenHardware
project, protoyping, ...) and create a community of VoIP geeks that are
eager to &lt;strong&gt;develop and hack their own IPBX solutions around our XiVO
IPBX OpenHardware&lt;/strong&gt; (interfaces, BSP, SIP-trunk, asterisk hacks...).&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>XiVO is everywhere part 2 !</title><link href="http://blog.xivo.io/xivo-is-everywhere-part-2.html" rel="alternate"></link><updated>2010-12-13T19:04:00-05:00</updated><author><name>quintana</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2010-12-13:xivo-is-everywhere-part-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hello !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is the next session for XiVO is everywhere, thank for the pictures
;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="DSCN1822.JPG" src="/public/.DSCN1822_m.jpg" title="DSCN1822.JPG, déc. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="IMG_1465.jpg" src="/public/.IMG_1465_m.jpg" title="IMG_1465.jpg, déc. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="PA020107.JPG" src="/public/.PA020107_m.jpg" title="PA020107.JPG, déc. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>mini-debconf Paris 2010</title><link href="http://blog.xivo.io/mini-debconf-paris-2010.html" rel="alternate"></link><updated>2010-11-03T16:38:00-04:00</updated><author><name>atarakt</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2010-11-03:mini-debconf-paris-2010.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Mini-Deb-Conf-Paris-2010" src="/public/.mini-debconf-paris_m.jpg" title="Mini-Deb-Conf-Paris-2010, nov. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We wanted to blog this post to report the first event of this kind
organized by &lt;a href="france.debian.net"&gt;debian france&lt;/a&gt; (french debian
association), The event was held at Université Paris Diderot - Paris 7,
on October 30 and 31.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There was 3 rooms dedicated to the debconf, the first for the
conferences, the second one for the workshop and the lastest for the bug
squashing party (squeeze, the next debian stable, is frozen at the
moment). It was the first time, that I could meet some DD in the real
life, spoke with them about free software and some other stuffs. Very
pleasant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So I followed some conf during theses 2 days, some of them were very
interesting, some other less, but I learned a lot of things about debian
packaging tools in all of them (I am the only living member of the xivo
packaging team, so I was here for that !).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can find the schedule of the event on mini-debconf
&lt;a href="http://wiki.debconf.org/wiki/Miniconf-Paris/2010#Schedule_of_the_event"&gt;wiki&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For myself, the most interesting talks/workshops were:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Workshop Packaging and patch management with git by Thomas Kock,
    not for the tool presented, but there was an interesting discussion
    after the call about git-buildpackage and others packaging tools.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Newest features of dpkg-dev by Raphael Hertzog.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Conquering the education by Louis-Maurice de Sousa.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Package Config::Model with GSoC by Domique Dumont, a tool to
    manage config files upgrade writting in perl.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;So, it was a very pleasant moment, It was really a good opportunity to
meet people who work/using debian. I recommend you get there next year
=)&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Arrondir les coins</title><link href="http://blog.xivo.io/arrondir-les-coins.html" rel="alternate"></link><updated>2010-09-16T17:23:00-04:00</updated><author><name>quintana</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2010-09-16:arrondir-les-coins.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Après les vacances, retour au travail ! Afin de ne pas commencer trop
fort, on a décidé de vous présenter quelques œuvres faites par Xavier
avec son super appareil photo et son objectif Objectif Fish-eye 46mm
WA46. Comme vous pouvez le constater la xivomania continue par chez nous
et nous espérons bien que cela va contaminer (gpl) tout le monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le responsable de tous ça le voilà, en avant les images :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="img8.png" src="/public/.img8_m.jpg" title="img8.png, sept. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez des photos XiVO à nous faire partager, n'hésitez pas à nous
les envoyer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="img1.png" src="/public/.img1_m.jpg" title="img1.png, sept. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="img2.png" src="/public/.img2_m.jpg" title="img2.png, sept. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="img3.png" src="/public/.img3_m.jpg" title="img3.png, sept. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="img4.png" src="/public/.img4_m.jpg" title="img4.png, sept. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="img5.png" src="/public/.img5_m.jpg" title="img5.png, sept. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="img6.png" src="/public/.img6_m.jpg" title="img6.png, sept. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et puis si jamais vous rencontrez nos voitures sur la route, faites
leurs un coucou ;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="img7.png" src="/public/.img7_m.jpg" title="img7.png, sept. 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Bienvenue à l'association Asterisk France !</title><link href="http://blog.xivo.io/bienvenue-a-lassociation-asterisk-france.html" rel="alternate"></link><updated>2010-09-16T17:17:00-04:00</updated><author><name>quintana</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2010-09-16:bienvenue-a-lassociation-asterisk-france.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Simplement pour vous informer que l'association Asterisk France qui
existe depuis quelques mois, vient de lancer officiellement son nouveau
site web avec son nouveau forum. Le tout est disponible sur le site
&lt;a href="http://www.asterisk-france.org"&gt;asterisk-france.org&lt;/a&gt;. Toute la
communauté francophone est invité à rejoindre l'association. Merci à
tous ceux qui ont participé à ce projet et à faire en sorte que cela
soit possible. Vous pourrez retrouver des membres sur le prochain salon
ip convergence en octobre ou nous serons également présent pour
présenter XiVO et nos avancements sur notre appliance open hardware.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;Longue vie à l&amp;#39;association !
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>XiVO is everywhere part 1 !</title><link href="http://blog.xivo.io/xivo-is-everywhere-part-1.html" rel="alternate"></link><updated>2010-08-23T15:55:00-04:00</updated><author><name>quintana</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2010-08-23:xivo-is-everywhere-part-1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hé ! Bienvenue, XiVO est un logiciel qui se veut communautaire, ouvert
et libre mais aussi nous aimons partager nos aventures et avec la
communauté. Pour cela nous avons décidé de généraliser le blog de XiVO
et de vous donner des nouvelles diverses et variées autour de XiVO pour
vous faire partager notre aventure qui est aussi avec vous. Comme pour
beaucoup cet été vous êtes partis en vacances et bien chez Avencall
aussi et nous avons eu quelques photos de voyages sympathique. Nous
sommes donc passés par la Grèce, le Mont Blanc en France puis le Lac
Saint Jean sur le Québec.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="xivo_grece.png" src="/public/xivo_grece.png" title="xivo_grece.png, août 2010" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="xivo_mntblanc.png" src="/public/xivo_mntblanc.png" title="xivo_mntblanc.png, août 2010" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="xivo_lacsaintjean.png" src="/public/xivo_lacsaintjean.png" title="xivo_lacsaintjean.png, août 2010" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bientôt.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Extending this blog to all the XiVO projects</title><link href="http://blog.xivo.io/extending-this-blog-to-all-the-xivo-projects.html" rel="alternate"></link><updated>2010-08-12T16:57:00-04:00</updated><author><name>xcarcelle</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2010-08-12:extending-this-blog-to-all-the-xivo-projects.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Our current blog had been dedicated since the beginning to the XiVO IPBX
OpenHardware project.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;We have noticied than the number of followers had been growing&lt;/strong&gt; since
the first posts and we like the interest that you have been showing to
the OpenHardware projects. Therefore we have decided to extend this blog
to the XiVO project in general and to &lt;strong&gt;update you on a regular basis on
the XiVO Software solution also&lt;/strong&gt; and to merge the informations on both
the hardware and the software on one unique blog (sorted by category to
respect the followers and their wishes of topic), &lt;strong&gt;Thus you will be
able to follow the hardware project as well as the software project and
the VoIP in general&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;XiVO&lt;/strong&gt; is not only a web front-end for Asterisk but a full
distribution on-top of an appliance with open specifications as much as
we can. In this spirit, we keep on in this direction and hope to push
more Open telecommunications projects out-there.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>