<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>XiVO Blog</title><link href="http://blog.xivo.io/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.xivo.io/feeds/xivo-contribution.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.xivo.io/</id><updated>2015-04-13T20:36:00-04:00</updated><entry><title>XiVO contributors: Why I chose XiVO?</title><link href="http://blog.xivo.io/xivo-contributors-why-i-chose-xivo.html" rel="alternate"></link><updated>2015-04-13T20:36:00-04:00</updated><author><name>vdagrain</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2015-04-13:xivo-contributors-why-i-chose-xivo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;--- &lt;em&gt;Summary in english&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;To better know each other skills and projects, we organised a survey
    about XiVO contributors (&lt;a href="/index.php?post/2015/04/07/Les-contributeurs-de-la-communaut%C3%A9-XiVO"&gt;in
    french&lt;/a&gt;)
    and a meeting with the &lt;a href="barcamp.org/w/page/94666184/BarCampIRC-Québec"&gt;1st BarCampIRC about VoIP open
    source&lt;/a&gt; with a
    &lt;a href="/public/BarCampIRC-1ereRencontreSurVoIP-CRv01.pdf"&gt;report&lt;/a&gt;. During
    this meetings, some contributors send their opinions about "Why I
    chose XiVO". This is the debriefing from d_raven, a
    XiVO contributor. This is the summary. The full document following
    is in french.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- --&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1. The company's activities&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2. The specification and the idea of ​​setting up&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3. The costs were astronomical&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4. I looked at free and paid solutions&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5. After some research, I found XiVO&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;--- &lt;em&gt;The full article in french&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour mieux connaître les compétences et projets de chacun, nous avons
organisé &lt;a href="/index.php?post/2015/04/07/Les-contributeurs-de-la-communaut%C3%A9-XiVO"&gt;un sondage sur les contributeurs
XiVO&lt;/a&gt;
et &lt;a href="barcamp.org/w/page/94666184/BarCampIRC-Québec"&gt;une 1ère rencontre avec un BarCampIRC sur la VoIP open
source&lt;/a&gt; dont voici le
&lt;a href="/public/BarCampIRC-1ereRencontreSurVoIP-CRv01.pdf"&gt;compte-rendu&lt;/a&gt;.
Durant ces rencontres, les contributeurs ont échangé leurs avis, dont
"Pourquoi j'ai choisi XiVO". Ceci est le témoignage de d-raven, un
contributeur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Les activités de l'entreprise&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;"Nous gérons environs 20 points de ventes grand public et points de
    ventes en France. Orange gère la formation et l'accès à ses propres
    outils mais notre entreprise est libre pour la mise en place de
    l'infrastructure informatique, réseau et télécom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nos points de ventes sont reliés à notre système d'information par
    des VPNs que nous gérons nous même. Chaque point de vente possède un
    certain nombre de ligne mais qui sont de simple lignes analogiques
    (avec un accès ADSL par ligne). Aussi, afin de faire évoluer
    l'ensemble et permettre une meilleure collaboration de nos équipes
    de ventes, et surtout d'avoir une meilleure ergonomie dans la
    gestion des appels téléphonique à nos vendeurs, nous avons décidé de
    nous équiper d'un IPBX.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Novembre 2013&lt;/em&gt;: Nous avons donc contacté les équipes de ventes de
    la section entreprise de l'opérateur (OBS), c'est à dire Orange.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Le cahier des charges était simple&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le Système permettant de relier plusieurs sites entre eux
    (environ 25) ; téléphone sur IP uniquement ; possibilité de
    réutiliser (dans certains cas) les postes DECT installés sur place
    (en particulier les points de ventes) ; créer des conférences ;
    créer des groupements de postes ; d’enregistrer à la volée les
    appels ; avoir des stats détaillées des communications ; connaître
    l'état d'un poste (en communication ou pas) ; avoir une fonction ACD
    (si on en a besoin) ; avoir un client sur le poste de l'utilisateur
    permettant d'afficher les appels reçus ; nombre de poste : 80 de
    type DECT et 20 type FIXE ; pas de choix défini pour la marque de
    l'IPBX; possibilité d'avoir un IPBX virtualisable ; mutualiser les
    appels et faire baisser très nettement les coûts de communication.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L'idée de mise en place est simple : Pour chaque ordinateur installé
    dans les points de ventes , 1 DECT devait être installé. On avait
    demandé un lien avec Lync (de Microsoft), on pensait pouvoir changer
    l'état du poste (comme étant occupé sur Lync) si quelqu'un appelait
    sur le poste DECT.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Les coûts étaient astronomiques&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Mai 2013&lt;/em&gt;: Après environ 4 mois d'attente, nous avons eu quelques
    réponses vagues. Après 6 mois, nous avons eu 2 devis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;115 000 euros pour l'un et 111 000 euros pour l'autre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A cela, il fallait en plus: prévoir les postes DECT et fixes (aucun
    n'est inclus dans les propositions); prévoir les liens
    d'interconnexion pour acheminer les appels voix (donc le trunk
    vers l'opérateur) ; le coût des communications, tout était facturé à
    l'utilisation (temps réel , pas de forfait) ; le prix des serveurs
    pour une des deux propositions était virtualisé mais auquel je
    devais fournir le matériel.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- --&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Je leur ai demandé pourquoi ils n'avaient pas inclus la possibilité
    d'enregistrer des appels à la volé. Réponse : « on peut le faire,
    mais c'est une option, il faut rajouter un boîtier sur votre réseau
    et çà vous coûtera environ 40 000 euros !!! »&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Après encore plusieurs mois de patience, ils sont revenus pour
    savoir si on signait. Je leur ai indiqué que çà ne serait pas le cas
    avec un tel coût. Je leur ai indiqué que je souhaitais vraiment
    l'option d'enregistrement à la volée, mais pas à ce prix. Réponse :
    « Monsieur , le plus simple est d'utiliser un enregistreur de type
    "dictaphone" et de le connecter à votre téléphone s'il possède une
    prise casque jack 3.5 ! » On a mis de côté leurs offres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Mai 2014&lt;/em&gt;: Ils sont revenus une nouvelle fois pour relancer
    le projet. Ils m'ont demandé de revoir mon cahier des charges ... à
    la baisses certains fonctions étant impossibles à obtenir
    (l'enregistrement pas exemple) sans y mettre les
    moyens (financiers). Je n'ai pas donné suite ... et j'ai décidé de
    chercher une solution plus souple , moins propriétaire et avec
    laquelle on pourrait faire ce que l'on veut.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Du côté des solutions gratuites et payantes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Solution Asterisk:
    &lt;ins&gt;
    Elastix, FreePBX, SwitchVox
    &lt;/ins&gt;
    .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Solution autre:
    &lt;ins&gt;
    FreeSwitch
    &lt;/ins&gt;
    (avec interface graphique :
    &lt;ins&gt;
    FusionPBX / Bluevox
    &lt;/ins&gt;
    ),
    &lt;ins&gt;
    3CX
    &lt;/ins&gt;
    .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bref, c'était sympa, mais Switchvox n'étant pas disponible
    directement en France, il fallait passer par un revendeur étranger
    et nous étions toujours limité pour certains trucs, car le système
    Asterisk est fermé. 3CX était pas mal, mais bon avoir un IPBX qui
    tourne sous Windows ... c'est pas génial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Après quelques recherches, j'ai découvert XiVO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;J'ai testé le produit, commencé à l'adapter (car j'ai des besoins
    spécifiques et j'aime bien toucher un peu à tout et mâitriser le
    produit que j'utilise).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nous avons alors fait le choix suivant : XiVO comme infrastructure
    principale et 3 liens Trunks (OVH et OPENIP).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nous allons voir pour y ajouter :
    &lt;ins&gt;
    FreeSwitch
    &lt;/ins&gt;
    pour le système des réunions (nous souhaitons avoir le double
    système de code pin : organisateur/utilisateur, car ce dernier est
    utilisé pour les conférences sur le système de conférence d'Orange)
    ;
    &lt;ins&gt;
    ICTFax
    &lt;/ins&gt;
    pour la partie émission / réception fax (qui ne peut se lier qu'à un
    système FreeSwitch) &amp;lt;- nous souhaitons utiliser la fonction
    email-to-fax (avec accusé de réception) ;
    &lt;ins&gt;
    Kamailio ou repo
    &lt;/ins&gt;
    comme serveur proxy , le but étant de permettre à certains
    utilisateurs de se connecter à notre serveur XiVO depuis Internet ,
    sans que ce dernier soit directement relié à Internet (en gros avoir
    un "reverse-proxy" pour la partie SIP de XiVO)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!-- --&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si nous arrivons à tout intégrer à XiVO (double pin pour les
    conférences et email-to-fax), nous supprimerons les ajouts
    (FreeSwitch et ICTFax).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nous avons déjà commencé à déployer XiVO, pour l'instant, il est en
    local, il n'y a pas encore de poste installé sur les points de vente
    (je viens juste de finir la QOS sur les routeurs). Les postes
    installés sur place (pour essai et mise en production dans certains
    cas): Cisco SPA525G2, Yealink T46G et T48G, Aastra 6867i, Cisco
    SPA112, Gigaset C530IP, Polycom IP 5000.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je vais aussi tester et connecter un Cisco 9971 et un Cisco 7941, et
    deux autres modèles, un Cisco SPA3102 et un DECT Aastra histoire de
    voir ce que çà donne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tous les postes sont ou seront connectés à XiVO uniquement , aucun
    poste ne sera utilisé sur FreeSwitch (sauf pour tester). Voilà où
    j'en suis en &lt;em&gt;avril 2015&lt;/em&gt;."&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;d-raven&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;d-raven&amp;gt; je pense que la meilleur façon de convaincre, c'est de
montrer que çà fonctionne !!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>NyXD Systems, des fans de XiVO racontent leurs aventures dans la téléphonie</title><link href="http://blog.xivo.io/nyxd-systems-des-fans-de-xivo-racontent-leurs-aventures-dans-la-telephonie.html" rel="alternate"></link><updated>2015-01-29T13:57:00-05:00</updated><author><name>vdagrain</name></author><id>tag:blog.xivo.io,2015-01-29:nyxd-systems-des-fans-de-xivo-racontent-leurs-aventures-dans-la-telephonie.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Summary: NyXD Systems is a team passionated for computer science and
telecommunication systems, founded in 2006, near Paris (France). This
interview shows how they made communicate computers, installed a
network, configured a VPN on their routers, set a hosting services.
Exploring XiVO software, they contacted the developers. Thanks to this
meeting, NyXD wrote a tutorial to share their achievements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Article en cc by sa 3.0 2015 - par Valérie Dagrain&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Bonjour NyXD Systems, pouvez-vous présenter comment a débuté votre aventure dans la téléphonie?&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="logo2015_200_100.png" src="/public/logo2015_200_100.png" title="logo2015_200_100.png, janv. 2015" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Bonjour Valérie, NyXD Systems est un collectif de jeunes passionnés
d'informatique, télécommunications et T.I, fondé en 2006, près de Paris
(France).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;"&lt;strong&gt;Je suis Thomas, l'un des rédacteurs du blog de [NyXD
Systems&lt;/strong&gt;|http://retroplace.nyxd.org/] depuis 2012 et également l'un
des deux membres fondateurs. Nous sommes un groupe de 4 amis:Kevin et
moi avons commencé à bidouiller quand nous étions au lycée vers 2005 et
découvert qu'il était bien plus amusant de faire communiquer des
ordinateurs que de les laisser seuls dans leur coin.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kevin, également rédacteur et je suis l'autre membre fondateur de
&lt;a href="/index.php?tag/NyXD%20Systems"&gt;NyXD Systems&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Ma passion pour
l'informatique m'a rapidement rapproché de Thomas, et nous avons assez
vite eu l'envie de mettre des ordinateurs sur des réseaux dont nous
avions la maîtrise, et surtout la fierté d'utiliser nos propres
solutions... Quand elles marchaient...NyXD Systems est aujourd'hui bien
plus qu'un petit passe-temps d'adolescent, c'est un projet qui me tient
énormément à cœur, et qui m'a permis de m'éclater tout en apprenant.Côté
téléphonie, je suis plus en retrait par rapport à Thomas à vrai dire :
ce n'est pas moi qui mets en place, mais je suis très fier d'avoir sur
mon bureau un téléphone qui fonctionne grâce à notre réseau, des
connexions VPN qui sont configurées sur nos routeurs, et
&lt;a href="http://www.xivo.io/"&gt;XiVO&lt;/a&gt; qui tourne sur l'un de nos serveurs. Deux
autres, Claude et Jean nous ont rejoint en 2014.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Claude, membre récent de l'équipe de NyXD Systems.Actuellement en
école d'ingénieur par la voie de l'apprentissage&lt;/strong&gt;, j'ai eu l'occasion
d'étudier la solution de téléphonie &lt;a href="/index.php?tag/Asterisk"&gt;Asterisk&lt;/a&gt;
(logiciel de référence dans la téléphonie open-source). Par le biais de
NyXD Systems, j'ai ainsi l’occasion de mettre en application via un
réseau réel tout ce que j'ai pu apprendre durant mon cursus scolaire.
Tout comme Kevin, je suis également fier d'avoir un téléphone
d'entreprise sur mon bureau, que je peux utiliser de la même manière que
dans le cadre de mon travail d'apprenti chez Orange.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jean, je suis actuellement lycéen et je m’intéresse très fortement à
l’informatique et à l’électronique.&lt;/strong&gt; J’ai intégré NyXD Systems en 2014,
suite à la rencontre de Thomas sur un forum d’utilisateurs de Mac
(MacBidouille), et je m’occupe actuellement de réaliser des programmes
et du matériel sur-mesure pour NyXD Systems. Le réseau et la téléphonie
étant des domaines inconnus pour moi, faire partie de l'équipe me permet
de toucher à de nombreux domaines auxquels je n’aurai jamais pu voir "
l’envers du décor".&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Voilà comment "nous avons progressivement évolué en obtenant des
serveurs professionnels, ce qui nous a permis d'apprendre, ce que nous
faisons toujours.Nous touchons un peu à tout, Windows, Mac, Linux, et
même si nous avons moins de compétences sur Linux, je me suis vite rendu
compte que XiVO (système de téléphonie open-source) était très
accessible pour un néophyte en terme d'installation de système IPBX",
précise Thomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="2015-XiVO-Remercie-NyXDSystems-01-400.png" src="/public/2015-XiVO-Remercie-NyXDSystems-01-400.png" title="2015-XiVO-Remercie-NyXDSystems-01-400.png, fév. 2015" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Avec quel matériel de téléphonie avez-vous commencé?&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;"J'ai trouvé par hasard, un lot de téléphones
&lt;a href="/index.php?tag/Cisco"&gt;Cisco&lt;/a&gt; IP Phone 7960 dotés d'un firmware SIP, et
très bon marché sur Ebay vers la mi-2013 et c'est là que tout à
commencé. Nous aimons beaucoup ces téléphones notamment car on peut les
voir dans des films et séries diverses, et je les ai côtoyé à plusieurs
reprises dans les grandes entreprises dans lesquelles j'ai travaillé. Je
n'avais jamais touché à la configuration d'un téléphone IP auparavant.
Je me disais "ça a une prise Ethernet, alors ça doit sûrement marcher
comme un ordinateur en réseau !". Malheureusement, il s'est très vite
avéré que non. Mais ces téléphones étant si agréables à utiliser que je
me suis documenté un peu, ne pouvant rester sur un échec. J'ai donc
commencé par chercher comment créer un réseau de téléphonie interne.
J'aurais pu partir d'une solution ex nihilo, mais la téléphonie étant
vraiment un domaine particulier et alors inconnu pour moi, j'ai préféré
m'affranchir de tout un tas de difficultés en partant d'une distribution
packgée, sans pour autant mettre de côté les rouages qui font que ça
marche, pour me concentrer sur la mise en place. Et c'est là que j'ai
découvert &lt;a href="http://www.xivo.io/"&gt;XiVO&lt;/a&gt;,
&lt;a href="/index.php?tag/Elastix"&gt;Elastix&lt;/a&gt;, &lt;a href="/index.php?tag/FreePBX"&gt;FreePBX&lt;/a&gt;,
etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="NyXD-400.JPG" src="/public/NyXD-400.JPG" title="NyXD-400.JPG, janv. 2015" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;J'ai commencé avec &lt;a href="http://www.xivo.io/"&gt;XiVO&lt;/a&gt; à la toute fin 2013
mais certains détails de fonctionnement étaient encore obscurs pour moi
et rapidement une vidéo sur Elastix m'a permis d'en faire plus. &lt;strong&gt;J'ai
donc testé un peu Elastix, puis FreePBX mais avec beaucoup de
difficultés pour finalement revenir sur &lt;a href="http://www.xivo.io/"&gt;XiVO&lt;/a&gt; dont
la qualité de l'interface de gestion, les fonctionnalités et la
simplicité d'installation sont très supérieures.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Très rapidement, nous avons mis en place un serveur dédié
&lt;a href="https://www.kimsufi.com/ca/fr/"&gt;Kimsufi&lt;/a&gt; chez l'hébergeur OVH, nos
téléphones Cisco chez nous avec un firmware en SIP et derrière des
routeurs pfSense avec le package additionnel siproxd (un proxy SIP) nous
permettant d'avoir facilement plusieurs téléphones sur chaque site. La
configuration de chaque téléphone se faisait totalement à la main ce qui
prenait du temps et surtout compliquait énormément toute modification
ultérieure au déploiement puisqu'il fallait obligatoirement se rendre
sur site.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nous avons utilisé cette solution pendant quelques mois début 2014,
sans rencontrer particulièrement de problèmes. D'autres téléphones ont
été ajoutés, pour en avoir une petite douzaine en fonctionnement. Nous
arrivions aisément à passer des appels internes et externes mais nous
avions un stock de téléphones Cisco 7941, impossibles à configurer à la
main tel que nous le faisions. C'est à force de voir ces téléphones
inexploités que j'ai eu envie que notre serveur gère le provisioning,
c'est à dire que depuis le serveur on puisse dire "tel utilisateur
possède telle ligne, il faut l'attribuer à tel ou tel téléphone" et que
sans aucune intervention physique, le téléphone "reçoive" cette ligne et
soit opérationnel immédiatement. Ceci s'inscrivait assez facilement dans
notre changement d'infrastructure. Nos sites étant maintenant raccordés
par VPN, nous avons pu rapatrier le serveur de téléphonie en local, au
siège, et provisionner ainsi tous les téléphones du siège, et à travers
les liaisons VPN, les téléphones d'agences".&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Dans quel contexte es-tu venu échanger pour la première fois avec les développeurs XIVO?&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;"J'ai eu un problème majeur dans le déploiement de cette nouvelle
version de notre solution basée sur un &lt;a href="http://www.xivo.io/"&gt;XiVO&lt;/a&gt;
auto-hébergé. Au niveau du serveur, nous étions reliés à OVH qui est
notre fournisseur de ligne SIP. Nous avons donc une ligne qui nous
permet d'appeler l'extérieur et d'être appelés. Nous interconnectons
cette ligne avec notre serveur qui contient donc une série de règles qui
définissent son comportement lors du passage d'un appel dans un sens ou
dans l'autre. Le problème que j'avais, c'est que j'arrivais à passer des
appels vers l’extérieur, mais pas dans l'autre direction. J'ai donc
tenté deux ou trois réglages à partir de recherches faites sur le web,
sans succès.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En décembre 2014, je me suis donc rendu sur le canal IRC de
&lt;a href="http://www.xivo.io/"&gt;XiVO&lt;/a&gt; et alors que je m'attendais à discuter avec
des utilisateurs du logiciel, j'ai parlé en réalité avec l'équipe de
développeurs, sans même le savoir au début. Je n'en espérais pas tant !
Et ils m'ont effectivement aidé à résoudre mon problème&lt;/strong&gt; alors que je
n'ai aucun lien avec &lt;a href="/index.php?tag/XiVO"&gt;XiVO&lt;/a&gt; ou
&lt;a href="/index.php?tag/Avencall"&gt;Avencall&lt;/a&gt;, ni contrat de maintenance, ni
partenariat. Je suis juste un utilisateur lambda ayant demandé conseil
aux gens qui développent le logiciel qu'il utilise".&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Comment ça c'est passé quand le système a marché?&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;"J'ai pu appliquer en direct les informations données par les
développeurs de &lt;a href="http://www.xivo.io/"&gt;XiVO&lt;/a&gt; et lorsque ça a fonctionné,
j'étais très content. Non seulement j'avais appris quelque chose
d'intéressant, mais en plus j'ai eu envie d'en rédiger &lt;a href="http://retroplace.nyxd.org/2015/01/28/xivo-auto-hebergement-telephonie-pfsense-ovh/"&gt;un tutoriel, un
guide&lt;/a&gt;,
car il aurait été dommage de déranger les développeurs à nouveau pour le
même problème en cas de réinstallation complète du serveur. Une façon de
remercier l'équipe.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Je ne suis pas franchement ce qu'on peut appeler un libriste (même si
j'apprécie, respecte et encourage le Libre) mais dans mon esprit c'est
assez naturel de partager. J'utilise gratuitement un logiciel libre, je
demande de l'aide que l'on m'apporte, alors je n'ai pas envie de garder
cette aide pour moi, mais au contraire, en faire profiter le plus grand
nombre. Ainsi, si quelqu'un d'autre ayant la même difficulté fait une
recherche, il trouvera sûrement des solutions dans ce &lt;a href="http://retroplace.nyxd.org/2015/01/28/xivo-auto-hebergement-telephonie-pfsense-ovh/"&gt;guide
NyXD&lt;/a&gt;,
continuera d'utiliser le logiciel, ne dérangera pas l'équipe de
développement (qui doit répondre souvent aux mêmes questions), laissant
plus de temps pour se concentrer sur le développement du logiciel
&lt;a href="http://www.xivo.io/"&gt;XiVO&lt;/a&gt;. De plus, rédiger un
&lt;a href="http://retroplace.nyxd.org/2015/01/28/xivo-auto-hebergement-telephonie-pfsense-ovh/"&gt;tutoriel&lt;/a&gt;
permet in fine d’accroître la quantité et la variété de documentation,
ce qui est appréciable pour tout le monde". Découvrir &lt;a href="http://retroplace.nyxd.org/2015/01/28/xivo-auto-hebergement-telephonie-pfsense-ovh/"&gt;le
tutoriel&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&amp;lt;img src=&amp;quot;/public/Capture_d_e_cran_2015-01-28_a__09.19.44.png&amp;quot; alt=&amp;quot;Capture_d_e_cran_2015-01-28_a__09.19.44.png&amp;quot; title=&amp;quot;Capture_d_e_cran_2015-01-28_a__09.19.44.png, janv. 2015&amp;quot; /&amp;gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;Que souhaitez-vous continuer de faire avec la téléphonie dans l'avenir, pour 2015?&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;"Je compte déjà peaufiner le fonctionnement de notre solution
actuelle. Avant toute chose, nous devons finaliser et fiabiliser notre
nouvelle infrastructure réseau et concomitamment la téléphonie, qui
exploite ce réseau. Nous avons défini les spécifications d'un kit
"agence" comprenant les équipements vitaux pour équiper une agence
nouvellement créée, comme le routeur, l'onduleur, le téléphone, etc.
Nous travaillons à cela quasiment en permanence car nous utilisons
quotidiennement cette infrastructure, et nous aurons a terme accès aux
profils utilisateurs de n'importe qui depuis n'importe où. Ainsi un
utilisateur d'une agence pourra retrouver son environnement de travail
depuis n'importe quel autre site.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;De la prise en compte de la téléphonie dans nos déploiements
découlerait assurément une synergie importante pour nos apprentissages
futurs et notre capacité à maintenir une infrastructure d'entreprise.".&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="2015-XiVO-Remercie-NyXDSystems-02-400.png" src="/public/2015-XiVO-Remercie-NyXDSystems-02-400.png" title="2015-XiVO-Remercie-NyXDSystems-02-400.png, fév. 2015" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toute l'équipe XiVO vous remercie, pour votre tout &lt;a href="http://retroplace.nyxd.org/2015/01/28/xivo-auto-hebergement-telephonie-pfsense-ovh"&gt;nouveau tutoriel
sur
XiVO&lt;/a&gt;
ainsi que votre motivation pour cet interview. Vous êtes les premiers à
inaugurer la rubrique des contributeurs XiVO!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sources:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://retroplace.nyxd.org/2015/01/28/xivo-auto-hebergement-telephonie-pfsense-ovh/"&gt;Tutoriel de NyXD Systems sur
    XiVO&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://documentation.xivo.io/production/"&gt;Documentation&lt;/a&gt; officielle
    XiVO&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://projects.xivo.io/projects/xivo/boards"&gt;Forums XiVO&lt;/a&gt; et canal
    IRC #XiVO, serveur freenode&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://xivopourlesnuls.wordpress.com/"&gt;XiVO pour les nuls&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=PDq1LdXAd14"&gt;Tutorial Elastix&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.framboise314.fr/decouvrez-la-framboise314-allo-un-pabx-asterisk-dans-votre-raspberry-pi-partie-2"&gt;PABX Asterisk et
    raspberry-pi&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.voip-info.org/wiki/view/Asterisk+phone+cisco+79xx"&gt;Asterisk et
    Cisco&lt;/a&gt;
    et
    &lt;a href="http://www.voip-info.org/wiki/view/Setup+SiP+on+7940+-+7960"&gt;SIP&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.cisco.com/c/en/us/td/docs/voice_ip_comm/cuipph/7960g_7940g/sip/english/user/guide/user/sipuget.html"&gt;Manuel Cisco IP
    Phone7940/7960&lt;/a&gt;
    et &lt;a href="http://www.google.ca/url?sa=t&amp;amp;rct=j&amp;amp;q=&amp;amp;esrc=s&amp;amp;source=web&amp;amp;cd=1&amp;amp;cad=rja&amp;amp;uact=8&amp;amp;ved=0CCkQFjAA&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.telovations.com%2Fattachments%2Fcategory%2F87%2FCisco7941_61_UserGuide.pdf&amp;amp;ei=9cXHVJSVBoGwUausgsgL&amp;amp;usg=AFQjCNF2N6ogonRuM85XqTHYOtNpkj6w2w&amp;amp;sig2=aYV3mEQ9PXhg_50UQ5RjNw&amp;amp;bvm=bv.84349003,d.d24"&gt;Manuel Cisco IP Phone
    7941/7961&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Configuration d'un &lt;a href="http://www.tux89.com/telephonie/configuration-d%E2%80%99un-poste-telephonique-cisco-79407960/"&gt;poste
    cisco&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://forum.ovh.com/"&gt;Forums OVH&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;</summary><category term="NyXD Systems"></category></entry></feed>